黎巴嫩宣布政府總辭 回應人民變革呼聲

真係第三世界都不如

佢再唔辭職就要辭世啦

黎巴嫩總理迪亞卜宣布政府總辭，以回應民眾要求變革的呼聲。

迪亞卜發表電視演說，指出國家的腐敗體系，難以根除，日前首都貝魯特港口區發生大爆炸，就是腐敗例證之一。

迪亞卜說雖然發生死傷如此慘重的大爆炸，有人依然漠不關心，有政黨煽動民眾反對政府，難以制止。他強調本屆政府就職以來，一直試圖尋求變革，但遭遇巨大阻力，又說不會為之前歷任政府的腐敗行為承擔責任。他說政府今次集體請辭，是希望尋求「真正變革」。

迪亞卜在演說後，前往總統府向總統奧恩遞交辭職信。較早前，司法部長納吉姆、財政部長瓦茲尼、環境部長卡塔爾、新聞部長薩馬德，已先後提出辭職。

貝魯特港口區上星期發生劇烈爆炸，死亡人數增至超過200，約6千受傷，仍然有人下落不明。貝魯特連續幾日有大規模示威，期間示威者與警方爆發激烈衝突。民眾批評當局腐敗，要為大爆炸負責。

黎巴嫩因經濟不景，去年10月中各地有大規模遊行及示威，要求政府落台，組建以專家為主的新政府。時任總理哈里里同月宣布辭職，奧恩在去年12月任命迪亞卜為新一屆政府總理，授權組閣，迪亞卜今年初完成組閣。

幾時到泛民宣布總辭 回應人民訴求

你想屌泛民唔總辭？唔可以咁比較，角色唔同。

利申：泛民總辭，唔好支持臨立會

淋病 BB 超黎趕伊

咁鍾意challenge 不如整個appledailychallenge?! 今個月日日都買一份蘋果g持

中國炸左幾次勁過佢既都太陽照常升起

點同呢
芝麻人既命唔係命黎咖

支那豬教得好

講個香港笑話你聽
高官問責制

仲要有新聞話有內部資料講幾年前已經係咁出通知要法庭判清走佢 推到今年年頭先落order
然後清嗰陣負責supervise條友又唔在場搞到爆炸
全部野都係關個政府事 而最大權嗰班友又一早知道晒有咁嘅野係到
學上面話齋 佢再唔辭職就準備辭世

支那豚氣化哂，程度真係太高
地球人真係跟唔到

港共睇撚到未？

香港高官：我會繼續學習

支那人真係慘

相反
天津大爆炸 武漢肺炎 水災
都影響唔到中國人做奴地嘅決心

背後勢力唔同

呢單野政府食哂全責
宜家辭職講兩句就射走個波
老hi都辭啦唔通留係到執手尾
唔好講到個政府好尊重民意咁

泛民等於總統？